將區議會變成外國下/眾議院有無可能

如題
區議會係最強大民意代表之一
將佢變做類似外國既下/眾議院有無可能
立會變類似外國既參議院/上議院

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

可以同外國民主國家研究一下，借鏡佢哋嘅制度，可以嘅就推行！

有可能 但要透過立法會政改處理。

i.e. 行政會 /立法會 /區議會

講漏左首先要起返做座到460人既議會大樓先

點變 區議會冇實權 甚至唔係基本法規定嘅法定組織
如果硬係要用兩會制套落香港 似係下議：立會嘅地區直選 上議： 功能組別

到底依家連登仲要有幾多咁嘅爛鬼post出現

政改先後次序明唔明

要 2/3 立法會議員贊成

又話要減警察人工又盛
唔知以為佢成立左新政府

(反送中政制)重組政府建議
、一剝奪警務處對巡邏警察的指揮權
、二減警察規模 降低暴力 文職警務人員如財務人事等改為新警務主任職系等同EO
、三民選港島+九西+九東+新界西+新界東治安官指揮港島+九西+九東+新界西+新界東警察總區巡警
、四參考舊市政局 民選港島+九西+九東+新界西+新界東市政議會 監督 港島+九西+九東+新界西+新界東治安官/巡警 必要時要求+禁止治安官+巡警的任何行動 廢除區議會或將其併入市政議會
、五參考臺灣法務部調查局+美國司法部FBI 律政司設調查局管刑事警察+機動部隊 律政司律師職系取代警司職系直接監察調查行動
、六海關吸收原警務處之毒品+反洗黑錢+邊防+水警人手
、七運輸署吸收原警務處之交通警人手
、八法官吸收原警務處之法警人手
----------
、香港立法會長遠廢除警察投訴課+公務員事務局品行及紀律部門將公務員免職權轉移至立法會內設立肅政局 協助立法會議員調查公務員瀆職+覆檢公務員紀律個案+彈劾公務員 彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到 立法會轄審計署+私隱署 違反兩署署長命令為刑事罪行
、香港立法會彈劾公務員過程
一市民向律政司議會投訴公務員
二肅政局開始調查
三調查後投訴成立刑事罪行如公職人員行為失當罪交由律政司決定是否檢控民事彈劾公務員由肅政局轉立法會2名議員提起彈劾案
四9名議員通過彈劾案後向高等法院公務員懲戒法庭彈劾
五公務員懲戒法庭法官審判如成立決定懲罰由於係民事只能處以罰款+降級+調離+沒收退休金+減人工+最多解除職務 另應設立對等原則警察權限市民亦等同如襲警罪應一同設立襲民罪 港人能向其他執法部門或立法會議員轉介限制公權執法
、香港立法會長遠徵收義士稅 特赦刑事罪恢復名譽 沒收鎮壓官員的人工及財產
----------
、香港高等法院長遠設立公務員懲戒法庭 審判瀆職公務員 罪行成立即判懲戒處分 長遠擴張治安法官(太平紳士)制度 改由首席法官委任分駐各區 24小時突擊巡視政府機關拘留建築物+在公眾地方巡守 不受戒嚴限制隨警隊行進

唔熟區議會，但有權需用盡，無論實際操作定係意義層面「打飛機」，應該要200%利用佢

建議廢除功能組別
直接參考台灣的單一國會架構
分區/不分區就好
(台灣還有原民8席，這個不要學)

制度越簡單就越難被操作

要放什麼專業的立法會議員
各政黨自己放不分區就好

首先要俾人了解咩係上下議院先，同埋要處理左種票/掌心雷/廢票當有效票各種問題

英殖時期嘅市政局好似都係咁